https://help.github.com/en/github/authenticating-to-github/generating-a-new-ssh-key-and-adding-it-to-the-ssh-agent

Erzeugen eines neuen SSH-Schlüssels und Hinzufügen zum ssh-agent
Nachdem Sie nach vorhandenen SSH-Schlüsseln gesucht haben, können Sie einen neuen SSH-Schlüssel für die Authentifizierung generieren und ihn dann zum ssh-agent hinzufügen.

Mac
Windows
Linux
Alle
Wenn Sie noch keinen SSH-Schlüssel haben, müssen Sie einen neuen SSH-Schlüssel generieren . Wenn Sie nicht sicher sind, ob Sie bereits einen SSH-Schlüssel haben, suchen Sie nach vorhandenen Schlüsseln .

Wenn Sie Ihre Passphrase nicht jedes Mal neu eingeben möchten, wenn Sie Ihren SSH-Schlüssel verwenden, können Sie den Schlüssel dem SSH-Agenten hinzufügen , der Ihre SSH-Schlüssel verwaltet und sich Ihre Passphrase merkt.

Erzeugen eines neuen SSH-Schlüssels
Öffnen Sie das Terminal .

Fügen Sie den folgenden Text ein und ersetzen Sie ihn durch Ihre GitHub-E-Mail-Adresse.

$ ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C "your_email@example.com"
Dadurch wird ein neuer SSH-Schlüssel erstellt, der die bereitgestellte E-Mail als Bezeichnung verwendet.

> Generating public/private rsa key pair.
Wenn Sie aufgefordert werden, "eine Datei einzugeben, in der der Schlüssel gespeichert werden soll", drücken Sie die Eingabetaste. Dies akzeptiert den Standardspeicherort der Datei.

> Enter a file in which to save the key (/home/you/.ssh/id_rsa): [Press enter]
Geben Sie an der Eingabeaufforderung eine sichere Passphrase ein. Weitere Informationen finden Sie unter "Arbeiten mit SSH-Passwörtern" .

> Enter passphrase (empty for no passphrase): [Type a passphrase]> Enter same passphrase again: [Type passphrase again]
Hinzufügen Ihres SSH-Schlüssels zum ssh-agent
Bevor Sie dem ssh-agent einen neuen SSH-Schlüssel hinzufügen, um Ihre Schlüssel zu verwalten, sollten Sie nach vorhandenen SSH-Schlüsseln suchen und einen neuen SSH-Schlüssel generieren .
Starten Sie den ssh-agent im Hintergrund.

$ eval "$(ssh-agent -s)"
> Agent pid 59566
Fügen Sie dem ssh-agent Ihren privaten SSH-Schlüssel hinzu. Wenn Sie Ihren Schlüssel mit einem anderen Namen erstellt haben oder einen vorhandenen Schlüssel mit einem anderen Namen hinzufügen, ersetzen Sie id_rsa im Befehl durch den Namen Ihrer privaten Schlüsseldatei.

$ ssh-add ~/.ssh/id_rsa
Fügen Sie den SSH-Schlüssel Ihrem GitHub-Konto hinzu .
